Как подключить к virtualbox-у флешку
####################################
:date: 2011-01-30 21:58
:author: admin
:category: сисадминство
:slug: how-to-enable-flash-dirver-to-virtualbox
:status: published

Небольшая предыстория: часто использую virtualbox для запуска windows из
под убунты. Для создания ключей рутокинга нужно было дать прямой доступ
к флешке гостевой системе windows

Поставляемый дистрибутив virtualbox-а, самой убунтой, так называемый
"Vitualbox OSE" не поддерживает подключение флешек (эта возможность
отключена по патентным соображениям). Поэтому данный пакет следует
удалить, например через "Центр приложений Ubuntu" или через Synaptic.

Для установка "нормальной" виртуальной машины идем на `официальный
сайт <http://www.virtualbox.org/wiki/Downloads>`__, выбираем
дистрибутив, качаем и устанавливаем. Когда установили, качаем "Extension
Pack". На скачавшийся файл нажимаем 2 раза. Virtualbox что-то
спрашивает, отвечаем утвердительно.

После того, как установили в свойствах гостевой системы слева можно
увидеть появившийся пункт usb. Что дальше делать, полагаю читатель
знает.

Но мне эти все метания с переустановкой virtualbox-а не дали должного
эффекта: windows  ее не видела. Пробема решилась добавлением "меня" в
группу vboxusers. Сделал это такой командой:

    sudo usermod -G vboxusers мой\_юзер
